# Optimalizace nákladu - Zadani
Úkolem je realizovat sadu tříd, která budou optimalizovat zisk za přepravu zboží na lodích.

Předpokládáme, že máme k dispozici lodě schopné přepravovat zboží. Každá loď má definovanou maximální nosnost (maxWeight) a maximální objem přepravovaného zboží (maxVolume). Ani jeden z těchto limitů nelze při nakládání překročit. Loď má jednoznačně určený cíl (destination), jedná se o textový řetězec.

V úloze dále vystupují zákazníci. Ti na základě nabídky cíle definují seznam zboží, které má být do zadaného cíle přepraveno. Seznam zboží může mít libovolnou délku (0, 1, 2, ..., N položek), u každého zboží na seznamu je zadaná jeho hmotnost, objem a nabízená cena za přepravu.

Implementovaná třída CCargoPlanner bude poptávat registrované zákazníky, vyžádá si od nich seznam zboží k přepravě a určí, jak naplnit lodě zbožím tak, aby byl zisk za přepravu co nejvyšší. Při výpočtu tedy vybere podmnožinu zboží ze seznamů, které dodali zákazníci. Při výběru lze zboží (jednu položku na seznamu) buď naložit celou, nebo vůbec. Například pokud je poptávána přeprava zboží s hmotností 100, objemem 50 a cenou 1000, pak lze buď celé toto zboží naložit (a vyhradit patřičné kapacity lodi) nebo jej nenakládat vůbec. Zboží nelze dále dělit (například naložit hmotnost 50, objem 25 za cenu 500). Protože se jedná o výpočetně náročnou úlohu, bude implementace používat vlákna pro urychlení výpočtů a pro správnou komunikaci se zákazníky.

Vytvořená instance CCargoPlanner dostane předepsaný počet vláken pro výpočty (workThreads) a počet vláken pro obchodníky (salesThreads). Dále bude reagovat na asynchronní volání, která ji informují o lodích, které je potřeba naložit. Instance CCargoPlanner bude používána takto:

- vytvoří se instance CCargoPlanner,
- zaregistrují se zákazníci (voláním metody Customer),
- spustí se vlastní výpočet (voláním metody Start). Metoda Start dostane v parametrech počet vláken pro obchodníky (salesThreads) a počet výpočetních vláken (workThreads). Tato vlákna vytvoří a nechá je čekat na příchozí požadavky. Po vytvoření vláken se Start vrátí do volajícího,
- testovací prostředí bude opakovaným voláním metody Ship zadávat lodě, které je potřeba naložit. Metoda Ship může být volaná z hlavního vlákna, případně i z dalších jiných vláken testovacího prostředí. Předpokládá se, že zavolání metody Ship je velmi rychlé, volaný si pouze převezme informaci o lodi a zajistí její naložení pomocí vláken obchodníků a pracovních vláken,
- po zadání poslední lodě testovací prostředí zavolá metodu Stop. Tímto voláním dává najevo, že již nebude zadávat další lodě. CCargoPlanner zajistí naplnění dosud předaných lodí a ukončení všech vytvořených vláken (vlákna obchodníků i pracovní vlákna). Po doběhnutí všech těchto vláken se Stop vrátí do volaného,
- je uvolněna instance CCargoPlanner.

Použité třídy a jejich rozhraní:
- CCargo je třída reprezentující jeden kus přepravovaného zboží. Jedná se o velmi jednoduchou třídu, která zapouzdřuje hmotnost, objem a poplatek za přepravu pro toto zboží.
- CShip je třída reprezentující společné rozhraní lodí k naložení (nakládané lodě budou potomci této základní třídy). Loď ukládá informaci o své kapacitě (m_MaxWeight a m_MaxVolume) a cíli své cesty (m_Destination). Tyto atributy jsou vyplněné v konstruktoru. Dále jsou k dispozici metody:
	- Destination pro zjištění cíle cesty. Můžete se spolehnout, že každá nakládaná loď bude mít jiný cíl své cesty,
	- MaxWeight pro zjištění maximální nosnosti lodě,
	- MaxVolume pro zjištění maximálního objemu lodě,
	- Load pro naložení vypočteného nákladu. Tuto metodu bude volat výpočetní vlákno, které nalezne optimální zaplnění lodě. Parametrem volání je seznam nákladu, který má být naložen (vector<CCargo>). Pořadí nákladu ve vektoru nehraje roli. Pokud existuje více stejně dobrých řešení, lze zvolit libovolné z nich.
- CCustomer je třída reprezentující společné rozhraní zákazníků (skuteční zákazníci budou potomci této základní třídy). V rozhraní zákazníka je důležitá metoda Quote (dest, cargo) , která zjistí požadavky na přepravované zboží do daného cíle. Tuto metodu budou volat vlákna obchodníků poté, co se objeví nová loď k naložení. Volání této metody může trvat docela dlouho (zákazník se dlouho rozhoduje, co a za kolik chce dopravovat). Metodu Quote jednoho zákazníka může najednou volat více vláken obchodníků, například pro různé nakládané lodě.
- CCargoPlanner je Vámi implementovaná třída, která bude zapouzdřovat požadovanou funkcionalitu zaplňování lodí. Její veřejné rozhraní musí splňovat:
	- konstruktor bez parametrů inicializuje novou instanci třídy. Zatím nevytváří žádná vlákna,
	- metodu Customer (x), tato metoda zaregistruje zákazníka x,
	- metodu Start ( salesThr, workThr ), tato metoda vytvoří zadané počty vláken pro obchodníky a výpočty. Vlákna po vytvoření budou čekat na zadání lodě (lodí) pro odbavení. Volání metody Start se ihned po inicializaci vrátí do volajícího,
	- metodu Ship (x), metoda předá novou instanci lodě x k nakládce. Volání metody zařídí předání lodě vláknům obchodníků a výpočetním vláknům, ale uvnitř metody samotné se nebudou provádět žádné časově náročné výpočty. Volání Ship se tedy prakticky okamžitě vrátí do volajícího,
	- metodu Stop, která počká na odbavení předaných lodí, dokončení všech výpočtů a ukončení vytvořených vláken. Po tomto se volání Stop vrátí zpět do volajícího,
	- třídní metodu SeqSolver(cargo, maxWeight, maxVolume, load). Metoda slouží k otestování vlastního algoritmu nakládání lodě. Parametrem volání je seznam zboží cargo, z tohoto seznamu bude náklad vybírán, maxWeight a maxVolume udávající kapacitu lodě a load - výstupní parametr, do kterého bude umístěno zboží k naložení (zboží v tomto seznamu nesmí překročit kapacity lodě a musí dávat nejlepší součet poplatků). Návratovou hodnotou metody je suma poplatků za vybraný náklad.
- funkce ProgtestSolver (cargo, maxWeight, maxVolume, load) je hotová implementace algoritmu pro výběr zboží k naložení. Funkce má rozhraní stejné jako třídní metoda CCargoPlanner::SeqSolver. Vaše implementace může tuto funkci použít pro vlastní výpočet, případně tuto funkci nemusíte používat a výpočet si implementovat sami. V posledním (bonusovém) testu je implementace této funkce v testovacím prostředí úmyslně nefunkční (vrací prázdné seznamy).

Implementace předpokládá vytvoření vláken pro obchodníky a pracovních vláken. Počty těchto vláken jsou zadané ve volání Start. Po zadání lodě k naložení (metoda Ship) se aktivují vlákna obchodníků. Ze zadané lodi je potřeba získat cíl a poptat všechny registrované zákazníky na jejich seznamy zboží, které chtějí zaslat do tohoto cíle. Vlákna obchodníků proto budou volat metodu CCustomer::Quote. Zákazníci mohou na výzvu reagovat rychle (volání Quote se okamžitě vrátí), ale jejich odpověď může trvat i velmi dlouho (volání Quote je blokující). Je proto třeba zapojit všechna dostupná vlákna obchodníků k obsloužení všech zákazníků / cílů. Zákazník A se na dotazu pro destinaci X může zaseknout na dlouhou dobu (efektivně tedy blokuje příslušné vlákno obchodníka). Ale ten samý zákazník může být paralelně dotazován jiným vláknem obchodníka na destinaci Y, kterou zodpoví okamžitě. V implementaci tedy nelze fixně přidělit obchodníkům jejich lodě / zákazníky, vždy je potřeba práci rozdělovat podle aktuální dostupnosti. Jeden z testů je navržen tak, aby fixní přidělování vedlo k deadlocku.

Až pro danou loď sesbíráte požadavky od všech zákazníků, je potřeba z takto získaného seznamu zboží vybrat náklad, který bude na loď fakticky umístěn. Toto je práce pro pracovní vlákna, kterým problém předají vlákna obchodníků. Vlákna obchodníků nebudou provádět vlastní výpočet, nejsou k tomu určena a mají vlastní povinnosti obsluhovat zákazníky. Pracovní vlákna provedou vlastní výpočet (buď pomocí dodané funkce ProgtestSolver nebo si výpočet implementujete svůj) a vybraný náklad umístí na loď (CShip::Load). Metodu CShip::Load musíte pro každou loď zavolat právě jednou.
